# Anforderungen für die Client-Server-Anwendung zur Verwaltung einer hierarchischen Ordnerstruktur

## Ziel
Entwicklung einer Client-Server-Anwendung, die es Benutzern ermöglicht, eine hierarchische Ordnerstruktur zu verwalten.

## Besonderes Augenmerk
Besonderes Augenmerk liegt auf der Projektorganisation und Modulstrukturierung sowie der Minimierung von Projektabhängigkeiten.

## Anforderungen

### Client-Anwendung
- Die Benutzeroberfläche soll intuitiv sein.
- Funktionen:
  - Neue Ordner erstellen
  - Bestehende Ordner umbenennen
  - Ordner verschieben
  - Ordner löschen

### Server-Anwendung
- Schnittstelle zwischen Client und Datenbank
- Bereitstellung von Endpunkten für Clientanfragen
- Ausführung von Operationen auf der Datenbank

### Datenbank
- Speicherung der hierarchischen Verzeichnisstruktur
- Angemessene Abbildung der Ordnerhierarchie
- Sicherung der Datenintegrität

### Kommunikation
- Sicherstellung sicherer Protokolle
- Geeignete APIs oder Protokolle für Client-Server-Kommunikation

### Sicherheit
- Mechanismen zur Authentifizierung und Autorisierung
- Sicherung der Kommunikation zwischen Client und Server

### Tests und Debugging
- Umfassende Tests für Fehlerfreiheit
- Implementierung von Logging und Überwachung

### Kontinuierliche Integration und Bereitstellung
- Implementieren von kontinuierlichen Integrations- und Bereitstellungspipelines, um Änderungen automatisch zu testen, zu überprüfen und zu bereitstellen.
